\documentclass{article}
\begin{document}
\section{Onderzoeksrapport}
\subsection{Sigfox}
Op het gebied van de Sigfox verbinding zijn er vele verschillende modules en SoC's (System on Chip) te vinden. Om uit al deze gevonden resultaten de juiste module of SoC te vinden zal gekeken worden naar een aantal verschillende eigenschappen. Als belangrijkste zal worden gekeken naar het maximale output vermogen. Het Sigfox netwerk volgt de regels van de ETSI EN 300 220, hierin staat dat het output vermogen niet hoger mag zijn dan +14dBm. Omdat er verwacht wordt dat er enkele verliezen zullen optreden in de antenne en het feit dat er berichten worden verzonden vanuit onder een voertuig wordt er gezocht naar een module of SoC die meer dan +14dBm kan zenden. Omdat er verwacht wordt dat de gehele sensor minimaal 5 jaar mee moet gaan op één batterijlading is het ook belangrijk dat er gekeken wordt naar het stroomverbruik tijdens het verzenden van een bericht.
\begin{table}[ht]
\centering
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
\hline
Sigfox Module & Operating voltage & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Max. output\\ power\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Tx current usage\\ (at max power)\end{tabular} & Interface \\ \hline
WSSFM10R1     & 1.8V - 3.6V       & +15.5dBm                                                    & 60mA@3.3V                                                                 & UART      \\ \hline
TD 1207R      & 2.3V - 3.3V       & +16dBm                                                      & 51mA@3.3V                                                                 & I2C       \\ \hline
LE51-868 S    & 2.0V - 3.6V       & +14dBm                                                      & 58mA@3V                                                                   & UART      \\ \hline
Sigfox SoC    & Operating Voltage & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Max. output\\ power\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Tx current usage\\ (at max power)\end{tabular} & Interface \\ \hline
AX-SFEU SOC   & 1.8V - 3.6V       & +14dBm                                                      & 49mA@3.3V                                                                 & UART      \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
In de bovenstaande tabel zijn de tot nu toe gevonden modules en SoC te zien. In de tabel is te zien dat er qua vermogen één module het best is, de TD 1207R, deze behaald namelijk een vermogen van +16dBm. Het nadeel van deze module is het feit dat deze een klein spanningsbereik heeft en een afwijkende interface heeft ten opzichte van de rest.
\paragraph{}
De meeste interessante module om naar te kijken is de WSSFM10R1, dit omdat deze een groot spanningsbereik heeft, waardoor deze langer mee zal gaan, en één van de hogere output vermogens heeft. De SoC die onderaan de tabel te zien is, de AX-SFEU SOC, zit verwerkt in deze module. De SoC heeft als nadeel dat er meer randcomponenten op het PCB zullen komen, op de module zitten deze in de kleinst mogelijke package al verwerkt. Omdat tijdens de testfase van dit project de WSSFM10R1 beschikbaar is zal de keuze vallen op of de module of de SoC.
\paragraph{}
Omdat dit alleen een concept is van het onderzoek van het Sigfox netwerk zal in de uiteindelijk versie van het onderzoeksrapport de conclusie worden getrokken wat gebruikt gaat worden en wat voor type antenne er gebruikt gaat worden. 
\end{document}